瀋陽、成都兩地同時神秘巨響！居民嚇壞「空氣都在震」狂問登熱搜

▲大陸成都、瀋陽突發巨響。（圖／翻攝自微博）

記者劉亭／綜合報導

瀋陽、成都23日早上11時45分許突然出現一聲巨響，甚至連大樓都跟著震動。由於原因未明，許多市民紛紛上網詢問，發生什麼事了，也讓「瀋陽巨響」、「成都巨響」迅速登上微博熱搜。

由於瀋陽位於遼寧省，成都位於四川省，兩座城市直線距離為 2,129 千米，飛行時間需4 小時，這次兩座城市同時發生巨響，幾乎大部分的市民都聽到了，引起許多網友猜測。

網友們都被嚇壞了，紛紛到微博發文，「非常強烈的震感，衝擊波應該非常大」、「感覺空氣都在震動」、「整個樓都在震」、「沈北正良航空航太大學，聽見了，正在公司坐著，外邊突然響了3聲，第一聲特別大，第二聲略小，第三聲像回音。特別大聲，很嚇人」。

許多人也紛紛想瞭解，到底是什麼原因造成巨響，「怎麼了怎麼了怎麼了是音爆嗎? 」、「到底什麼情況？」有網友猜測可能是沈海熱電爆破，但目前還沒有官方出面說明。

原文網址: 瀋陽、成都兩地同時神秘巨響！ 居民嚇壞「空氣都在震」狂問登熱搜 | ETtoday大陸新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb

天

支爆（物理）

係北京係國難時為國民打氣既聲音

B-2 on top

成都最多話炸條水道出嚟啫
瀋陽咁遠

打空炮？
好傷身

聽錯啫

屌，行雷咋

黨只係唔小心跌低姐
大驚小怪

習主席睡覺時翻了個身

沒事兒

國家這麼強大

有人放屁姐
大驚小怪

又造謠

國家不讓你們知道肯定有原因
要相信國家相信黨

應該係有 戰鬥機飛過，形成“聲爆”

多難興邦, 國家再次準備興旺了,
該多高興啊

又係美軍搞事
放完肺炎病毒 今次放核彈
強烈譴責美軍

佢哋點搜都搜唔到架喇

極音速飛彈

大壩斷左鋼根啫
沒事沒事！

正常情況又點會有空軍機師在大城市咁玩？

屌 邊有可能呀 假新聞

太假啦

假新聞

你怎麼手震

火山爆了

沒事兒沒事兒

尾軍打到黎喇

打左個乞痴

音爆都唔會咁勁啦

維尼打咗個乞嗤姐

核爆 印度開火了

sir this way

有人放屁je

國土煉成陣

別造謠

高層震怒

係何君堯指枱嘅聲音

唔信，中國唔會有事

戰鬥機飛過唔會音爆到咁

國土鍊成緊, 有少少聲效姐

韓國瑜來了成都

黨:呢單野唔係我跟開（屌！我都唔撚知

咩game

好似係天之痕，廿年前

但呢兩度咁啱又真係有瀋飛同成飛兩間軍機公司

突破盲點

中國兩大軍用飛機製造商就喺呢兩個城市

終於來了

放心，祖國咁強大，一定會冇事

核試驗就似
坐等支那自我核平

滅

習近平下令核平新冠肺炎爆發地區，沒事

音爆到熱搜喎
係咪超音速航空飛艦

打左喊路

無事都唔知驚啲乜

炸雨雲

今日射衛星

笑到肚痛😂

核爆？

係咪啲省書記放左個屁咋
作為一個愛國嘅中國人點可以對祖國咁冇信心 小小嘢都上熱搜呢沒事兒 沒事兒

連燈仔咪係度造謠生事！
祖國咁強大點會有事

國土煉成姐 大驚小怪

又有幾間投資公司雷爆，今次又好多客戶準備跳樓喇

美軍來了

冇可疑相信党 唔驚

唐山。。。有個大兄

應該係打喊路

習核平67歲（破產）

沒事兒

我覺得而家連登嘅熱門同牆內都差唔多

唔通係美帝 MOAB？

放響屁

今日好似北斗3號發射,唔知關唔關事

幾耐....
而家係回音加餘震?
btw 睇住張圖覆你 好暈 我都有少少震

全部假新聞

同一個城市咁多地方地方都聽到但係又見唔到爆炸，多數都真係戰機超音速低空飛過。

然後差不多時間兩個城市一齊發生。邊有咁啱。肯定係安排好嘅。某方要 show off 自己喺軍隊上嘅實際控制權。

而做呢樣嘢嘅肯定唔會係習總，因為軍權理論上本來就喺佢手。

盤棋對內對外都玩到好大囉。

我都係咁諗

邊個尻叫

國家錬金術陣

忍唔住笑出聲

［行動Post］7月11-12日全香港要人

難怪香港咁多人想體驗做中國人，啲野真係新奇又刺激，超乎你想像，香港的確沉悶又無氣氛

滅左幾多個中印邊境老解都唔會話你知
一聲巨響？算什麼
冇咗個省都唔會通知你

大佬瀋陽同埋成都一東一西喎

打鼓姐

聽海哭的聲音

所以有傳話試唔知殲幾戰機，係音爆
瀋陽飛成都
但咁嘅話，中間D城市都會聽到㗎

咁啱兩個城市都係戰區機構所在

舉報百份報涉嫌違反國家安全法

發動國土鍊成陣啫
唔洗擔心

五雷轟頂
轟牙

講咁耐，究竟咩事呀？
線索都冇？

沒事兒 沒事兒

十災夠數未

「北斗三號」全球衛星導航系統最後一顆組網衛星，今日（23日）上午9時43分成功發射，比原計劃提前半年全面完成部署，這也象徵由中國自主研發的衛星導航系統，服務範圍將覆蓋全世界。

連台東都有巨響

一定是港毒份子試圖分裂國家！

打散雨雲 沒事兒 信政府

屌 隔住兩千公里 同時響點會聽到
即使係分開響都唔出奇啦
落咁大雨 行哂雷
沒事兒 沒事兒

2100公里外同時音爆
個隻應該係UFO頂啦

炸左個城姐
大驚小怪

del左個search keyword未?

皇天擊殺

唔係個支火箭咩

親，你聽說過一個叫天滅中共的傳說嗎？

打 C Egg 先啱

當有一聲巨響亂，呢個國家揾人要

設定同劇情都好正，玩左有十次

核試

準備大地震啦

迷霧裡最遠處吹來號角聲

兩地都係整戰機

打咀炮

姐係spin 個波
其實前年開始轉型但效果成疑
之後貿易戰就可以spin去美國佬到（雖然影響都大）

我哋負責見證歷史
佢哋有得參與歷史

爆炸啊！
電腦大爆炸啊柒頭皮！

國土鍊成陣而完成90%

白胡子

同時聽到嘅唯一解釋就係聲源喺兩個地方嘅中間發出

電 腦 大 爆 炸

仲未慣咩

支那日日都爆炸架啦

好平常啫, 即係你唔會突然上網係咁search「日出」「日落」呢d字眼

可能係配合返「西昌衛星發射中心」6月23號射咗碌火箭
解釋到成都聽到巨嚮

習曱甴打喊路

無事！咱們有党！

正常國家唔會擺P4實驗室係一千萬人口城市嘅20miles 以外

興邦之聲震中華

B2上空飛過

I m

利申返先

兩個地方隔咁遠，應該唔係同一聲音來源

瀋陽位於遼寧省，成都位於四川省，兩座城市直線距離為 2,129 千米，飛行時間需4 小時，這次兩座城市同時發生巨響？～

似係火箭推進器殘骸

中共依家失敗率仲高過60年代蘇聯
衛星入低軌道都失敗
已經唔係射載人飛船

支那黨軍準備同咖喱，美帝開戰
熱下身先

關唔關三峽大壩事

仲話上火星

可防可控

神作

尤其你終於知點解叫天之痕嗰下嘅對題，唔知點解覺得好正

中

萬里長城永不倒 千里黃河水滔滔

13億人咁岩同時放屁差唔多

未必關衛星事

天啟大爆炸

習撚行過

check清楚自己有冇超區票

假的

沉悶無氣氛？
你訓撚左一年

地聲，又稱地鳴，為地震發生時，一小部分地震波能量傳入空氣變成聲波而形成的聲音，和地光一樣是地震的徵兆，往往發生在地震前的幾秒、幾分鐘或幾小時、甚至幾天內，在震央區或近震央的範圍內能普遍聽到。在基岩露出地表和表土層很薄的靠山地區，容易聽到地聲。聽到地聲的時間一般在感到地面振動之前，也有的在感到地面振動之後。文獻中記載人耳聽到的地聲，有的似雷聲、炮聲、撕布聲、拖拉機聲、風聲、哭聲等。儀器記錄的地聲大多出現在震前數分鐘至數小時內 。

實驗表明，在應力達到岩石破裂強度的一半時，聲發射信號顯著增加，當微破裂進一步發展時，聲發射頻率由高頻向低頻變化，因而有可能被儀器和人耳接收。由於地聲多在臨震前出現，有可能對臨震預報和自救有意義。

北斗衛星？

保飯碗，爭民主，7.1 和平遊行振士氣

外星人放屁呀，落黎收支那皮

我第一時間都諗到呢個

Sit eight

唔好意思 啱啱打咗個乞嗤

羅斯威爾？

係咪準備走北泡試核武條路

共

空氣都爆炸

不想活了？

刁大大放咗一下響屁啫，沒事兒

地嗚，大地震前先兆

可能係地底斷層，地震再火山爆發

我研究咗一下，大概推算到聲源位置。

根據網上報道，成都大概十點，沈陽十一點半左右聽到巨響，音速大概340米/秒，兩地相差一個半小時，即90x60x340＝1836000米，聲源同沈陽相隔1836公里左右。

我用手機睇咗下，右下方嘅成都同左上方嘅沈陽中間橫跨諸如北京等城市，而東南方則屬於人口稠密地區，如果聲源位於上述地區附近，估計會比成都沈陽二地更早上熱搜。

故此，經過排除之後，大概推算到聲源位於內蒙古同蒙古國之間嘅地區，如下圖所示

但到最後都係唔確定發生咩事....大爆炸?新型武器?隕石?

地殼撞擊聲？
如果大地震就會附送火山同決堤

會唔會係炸霸等洪水過

戰機音爆

應該係有戰機飛過，問題係邊個嘅戰機

我喜歡你的思路, 不過你諗多左
如果聲源來自兩個城市之外, 咁半個中國都會報呢單新聞

墨西哥西南部7.4級地震

宜家唸翻都覺得係

希望上天收中共皮

是音爆嗎？屌 笑到仆街

天怒了
要懲罰陷市民水深火熱的暴君

同屯門毒氣單野一樣，全世界都知，但查唔到⋯睇黎要同口5G一樣，要比錢請啲外國專家番黎先做到！

習主席放了個屁